韓國Kpop團體BTS防彈少年團 站上聯合國大會演講

2018年9月24日中秋佳節，韓國Kpop團體BTS防彈少年團並沒有在韓國與家人過節，他們在美國巡演並且受邀出席在紐約召開的第73屆聯合國大會做演講，這是首次有Kpop藝人在聯合國大會主要會議的期間受邀發表演講，相信有很多人會針對他們的演講內容做一些解讀和報導，但是這篇文章想要寫的重點不是在他們的演講內容，而是想要更深層的剖析，為什麼BTS他們能站上聯合國這樣一個世界舞台以及【BTS對於世界青少年和教育的影響】。

▲BTS防彈少年團受邀至聯合國大會演講。（圖／達志影像）

受邀到聯合國演講的人並不是沒有，在過去也有許多知名人士、或在個別領域有特別貢獻、或專業的人士曾受邀，但是Kpop藝人則是第一次，畢竟偶像團體就是唱歌跳舞，要說唱歌跳舞到出神入化的程度，也不一定會被邀請到聯合國大會做演講，各國的各種音樂獎項可以用投票和買氣或人氣來決定，聯合國是一個非常正式和只討論世界各地所需議題的最高殿堂，絕非因人氣高或能歌擅舞就可以受邀，BTS受邀的最大理由是符合本次的議題「使聯合國與所有人都息息相關：通過全球領導力和責任分擔，建設和平、平等和可持續的社會」。

▲聯合國大會上出現KPOP團體還是頭一遭。（圖／翻攝自YouTube／United Nations）

從2013年BTS防彈少年團出道，他們就說出他們的團體概念，阻擋像子彈一樣的批評與時代偏見的音樂團體，在當時他們遭到「是嘻哈還是偶像」這樣一個質疑和奚落的時候，他們也說出他們要做的音樂是可以接起嘻哈和偶像兩邊的「橋樑」，從說NO到你的夢想是什麼，進入花樣年華3部曲，以歌曲和MV以及概念照等等的方式相互結合，一步一步的搭建起他們所說的橋樑。

鴨子划水一般，2013～2015年這2年的時間，BTS沒有因為經紀公司的微小和財務狀況吃緊而放棄，當然也要感謝經紀公司的方PD一直堅持著，讓BTS做著屬於他們的歌曲和內容，而不是隨波逐流的走一般經紀公司會為了市場導向而讓偶像團體唱的歌，這樣熬到第三年，在2016～2017年終於開始開花了，開始有許多人發現BTS的歌和MV，甚至到專輯概念照都深藏著各種意義。

▲催生防彈少年團的是製作人方時赫（右）。（圖／翻攝自BTS官方臉書、方時赫推特）

《花樣2》概念照就是用法國的「香頌天后愛迪琵雅芙Edith Piaf」和法國電影《Papillon》的故事架構來做為故事的基底，而到2017還有世界名著德米安的《徬徨少年時》，以及寓言故事《離開奧美拉城的人》...延續到2018年的《Magic Shop》等等。

他們的訴求連貫並且觸碰著許多青少年成長過程中會遇到的問題，探討的不僅僅是家庭問題、親人暴力、人種歧視、校園霸凌...等等，他們更深一層的將內心的困擾、善惡、自省、誘惑...也淋漓地表達和呼籲，BTS他們從平均年齡18歲的時候出道，他們代表著、也帶領著年輕孩子們一起成長和摸索。

▲BTS出道5年多次登上海外舞台，包含美國告示牌音樂獎頒獎典禮Billboard Music Awards。（圖／CFP）

BTS還有一個特色是比較少為他人探討的，2017開始他們的粉絲「阿米」就暴風成長茁壯，而BTS跟阿米之間有著非常緊密的信任關係，所有的人都在討論是因為SNS（社群網路）的普及，但是其實還有一個很重要的原因，他們創作的歌，不只是上面所述的那些青少年的憂煩，他們每一張專輯幾乎都有充滿著鼓勵和正向能量的歌曲，也有特別為阿米寫的歌。

俗話常說「破壞後建設」，如果去認真體會和研究就會發現，他們不是只一昧的要歌迷們反抗這個世界，他們是在用音樂來表達和引導，「你要會思考」、「想一想你要什麼？」、「人都有善惡」、「你要先了解自己」，然後當人在面對自己的黑暗和脆弱時，他們的音樂卻又帶來了正向能量和訊息，例如「要愛自己」、「在你身邊」、「沒關係」、「你還有我們」、「在一起不會倒下」...。

▲BTS與粉絲關係緊密。（圖／翻攝自BTS推特）

如果要說BTS對青少年為何有這麼大的影響力，許多歌曲都是BTS成員們親自參與創作，所以他們真誠的表達和分享了自己的內心，也因此讓許多聽到的人覺得非常有共鳴，傷痛和困擾有人理解，又有支持和鼓勵的力量，再加上作品鋪陳有深度不膚淺，而BTS的每個成員努力不放棄夢想的成長過程，也讓許多粉絲們深深感動或是感同身受。

▲防彈少年團與聯合國兒童基金會董事合照。（圖／翻攝自聯合國兒童基金會推特）

許多人因為BTS而得到力量、找到人生方向，也有許多人因為喜歡他們而認真努力去看書，他們傳達著很多明確的訊息，或許人生不美好，也許世界不公平，可能自己很糟糕，但是沒關係，從現在開始努力就會有機會，靠自己腦袋思考不要隨波逐流，許多許多的觀念是家人或老師叨唸數百遍也讓無法讓孩子聽進去的，BTS卻用音樂來潛移默化了，由此可知全球粉絲不斷增加，並不只是因為他們長得好看或是歌舞表演得好，而是因為BTS有深度和張力，並且擁有著不斷與粉絲共同成長的魅力。

★ 版權聲明：圖片為版權照片，由達志影像、CFP視覺中國供《ETtoday新聞雲》專用，任何網站、報刊、電視台未經CFP許可，不得部分或全部轉載，違者必究！

多腎嚟嘅屌

泰國bts我就識

點防彈法？

既然防彈，可考慮派赴敍利亞擔任維和工作。